# Веб-клиент

Сделан в фирменном стиле Зарубежнефть

## Запуск

Для нормальной работы нужно сначала запустить сервер, который выдает инфу по валютам, котировкам, счетам  
  
Установка веб-клиента `npm i`  
Запуск `npm run dev`  
Открыть http://localhost:3006  


## Функции  
- отображение курсов некоторых валют от ЦБ по датам   
- 3D графики котировок нефти по месяцам по таблицам Argus, Platts  
- просмотр, редактирование, экспорт таблицы со счетами  
- отрисовка графиков по таблице со счетами + фильтрация по столбцам таблицы


## Составные части ПО

`App.jsx` - компонент главной страницы приложения  
`api` - файлы для обращения к API сервера  
`components` - компоненты приложения  
- `3D` - 3D элементы  
- `ChartFilters` - фильтры для графиков 
- `Charts` - графики 
- `Spreadsheet` - интерактивная таблица 
- `Table` - неинтерактивная таблица 

`constants` - постоянные глобальные переменные приложения  
`contexts` - провайдеры глобальных данных приложения  
`helpers` - вспомогательные функции  
`hooks` - React хуки  
`styles` - глобальные стили  


## Технологии

Использован фреймворк `React`  

Все используемые библиотеки (в том числе по редактированию xlsx таблиц) - с открытым кодом, и могут быть настроены под любые потребности  

Графики полностью настраиваемые, могут выглядеть любым образом и отображать данные в абсолютно любом виде. 
Для графиков используются библиотеки `@react-three/fiber` и `@react-three/drei
`.  

Для отображения, редактирования, экспорта таблиц используются библиотеки `xlsx` и `x-data-spreadsheet`  

